[罪大] Sony發佈全片幅旗艦無反相機 A9!

有D咩新野先?

無反FF

Groundbreaking Full-frame Mirrorless Camera Delivers Unmatched Speed, Versatility and Usability

World’s first[i] full-frame stacked CMOS sensor, 24.2 MP[ii] resolution
Blackout-Free Continuous Shooting[iii] at up to 20fps[iv] for up to 241 RAW[v]/ 362 JPEG[vi] images
Silent[vii], Vibration-free shooting at speeds up to 1/32,000 sec[viii]
693 point focal plane phase detection AF points with 60 AF/AE tracking calculations per second
Extensive professional features including Ethernet port for file transfer, Dual SD card slots and extended battery life
5-axis in-body image stabilisation with a 5.0 step[ix]shutter speed advantage

粒電好好j

20FPS, CN 收皮之日已到

4500USD

根本唔貴

你計下個spec

no blackout
1/30000 shutterspeed

120FPS EVF, OVF 仲要blackout

4500USD好似買有反抵D

但個spec真係好癲
同埋始終輕同細一節

點解

多塊反光鏡咪有blackout囉
有咩咁好

癲還癲，呢個定位定價，用唔起加買唔起
我拎住部7R2玩算

不過no blackout好正

等A9R

等a9s，之後收a7sii

no blackout姐係點? 我見堆片無講

spec 好恐怖
不過都係睇下field review先知到有幾堅

唔知支100-400表現又如何
如果拍得住CN記，CN記就真係大危機

用緊7r一路等緊新機
結果係買唔起

no black out仲有anti-distortion shutter
真係外星科技

當年買A7R2，都肉好赤，呢架真心買唔起，得個睇字

自膠

咪算平

呢部係pro line既野
到時上罪大showroom感受下d外星科技算
日常用機根本用唔到呢部野十份一功能，A7都夠玩

好撚貴

一定係啦

7r
除左對焦震果下之外其實仲幾好用

rx100 FF 版

定位係1Dx,D4個類機？

想佢快d出部A7iii

買唔起

真係痴線

明顯係，用黎挑機

除左有枝kit
我全手動鏡所以其實7r我都收哂貨

A7全部連拍都慢
呢部擺明係打影運動呢一類既市場

7r 用wide 鏡d角位distortion 好勁

今次A7 同 A9兩個系列個間距真係大好多

呢部無咩感覺，功能用唔著

等佢出部IQ飛躍既機

那有錢

點會
pro 用家一定用C N

外星科技來架

佢而家出得呢部就係挑鳩D4 1DX機啦

其實A7r畫汁係同級已經係頭班馬

而家出部完美機for運動用

DC APSC FF sony今次大獲全勝,20FPS RAW + no blackout + 200 RAW buffer + 120 FPS EVF, 過曬單反物理極限

真係屌你老味
用緊7s2
發夢都想要的高感光+合理像素的BSI終於出仲要有埋PDAF
完全平衡到S同R

再加埋支100-400，擺到明車馬開CN波

有反光板連拍有blackout time, sony上到20FPS 無blackout, CN除非出無反如果唔係解決唔到

仲未計sony而家已經可以用canon鏡

o

果d影相佬好「萌塞」，一見到S記相機就笑

利申：用S記比人笑過

反光鏡加快門,真係物理限制
呢部機完全表現出無反既優點

如果佢AF準確率夠高1D系列真係收晒皮
FF,20FPS,240連拍,NO DISTROTION,想像唔到其他廠要追幾耐

咩係no distortion?

咪由佢地笑
坐井觀天既人講既講有咩好介意

睇成本做人姐
專業既，點解要換走原本既器材去入sony？
我又唔覺支援上sony會好過c 同n

反而我見好多拍片既都入sony
因為鏡頭呢part 無咁大負擔（專業個班拍片會用mf）

以前啲電子快門因為由上面READ IMAGE落去,所以會有影像扭曲,尤其影啲郁得快既野,好似子彈火車咁,部車車箱唔會係長方形會變梯形

我估佢拍影ROLLING SHUTTER都應該解決埋

人地咪係發怖會講仲有個pro support 既programme支援pro用家，用現時既野黎同CN比較實唔會好過CN

你唔知sony機可以用canon鏡有齊AF功能咩

唔好咁衰喇，我記得7R2用canon鏡自動對焦唔會輸蝕比canon機身

仲未計1D以下級數d機成日走焦

canon 鏡上sony機係無走焦呢回事

你計埋adaptor 咁緊係
但當你影緊場世界盃，你會唔會信個adaptor?

拍片用sony係因為CN拍片太垃圾
用CN果d會唔會轉wfc,多人用我又冇so嘅

有D成間公司都用佢好難換
係香港就商業攝影啲客又會見你用SONY覺得你唔PRO

仲有服務方面
CANON NIKON果堆攝影師支援太完善

鏡群又唔夠,E MOUNT300/500F2.8,影運動無長焦大光圈點搞

SONY要打PRO市場真係有排追

不過呢部機SPEC係嬴晒

SONY 真係罪大惡極, 搞到C N 怨聲載道

LA-EA3 > 300/2.8 , 500/4
不過會唔會有人禁樣做就

buffer 呢
20fps 快就得架喇咩
無講最高連拍張數喎

其實sony a mount有大炮鏡,差咁個LAEA 5

同埋Sony開始推professional service,淨睇spec就贏曬,之後就係睇marketing

L鏡貴到喊又唔係靚過人，用sigma 又走焦

痴撚線系列

a9同其它a7 series對象完全唔同

重睇啦

有講，可以唔斷影241張raw

Shut up!!! And take my money!
好想講得出

明明有寫

唔係好多
1D CROP1.3最勁果部既四倍左右啦

邊個笑邊個大家咁話嘅啫講真
唔通我拎部Leica就又可以笑班影相佬係龍友咩

相機最後咪又係工具來 好用就得架啦 呢點咁簡單都未明嘅咪繼續由得呢啲So Called professional井底落去

241張RAW

CN距離好遠下

A7III仲會出,放心

呢部A7R2出之前己經有傳聞,打PRO市場

thanks 慳返唔洗睇

對唔住，我用緊d4
2手唔使3000usd
電係講緊1000張起步，2000張係開始要睇下剩幾多格，3000張先諗下係咪要準備換電
20fps? 我要的係極致的準度，果一刻係唔準的有100fps都係晒氣，sony有冇信心挑得贏C/N
仲未計耐用，極端氣候，鏡群完整性...

4500USD 係BODY?

我諗成班等新機既Sony user都想講得出，但買得起既我相信

啲客仲覺得技術好唔洗執相tim
咁你係咪聽佢話影完直接抆張咭俾佢？😅

Sony FF無反會過熱是常識吧

你部機幾撚重啊 幾大部啊

賣街好快就30000 如果照推斷

sony 個PDAF 好撚準的

電力單一電池未出直倒900張,加直倒再double仲有external battery set

20FPS緊果時每秒60次對焦喎,你真係覺得你部機連拍對焦準度嬴硬人地?

同CN比平好多

有啦，講真就算單反都唔係準哂
而家無反既對焦已經好勁

就算拎次一級既富士黎講，afc都唔失禮俾d500睇

岀現了

單反友不願面對

其實你d咩客？我以前個老細拎contax T3影都無人炸過型

你又估下影sport,stage,event會唔會介意部機重，我見有老師傅拎1仔插85 1.2影幾個鐘都係輕鬆，想輕唔好揀pro機，更加唔講其實Sony d鏡都唔輕

買黎追星一流

新手請問咩叫[blackout]?
上Google search 淨係見到ㄧ個叫blackout嘅album

Sony連粒電都換埋

其實供貨量夠又真係唔愁冇客，一隻撈都夠買有突

Pro機而家得C同N 出極都咁撚大部就梗係無得介意重唔重啦仆街

屌根本就係將機身嘅重量同體積搬咗去啲鏡度
然後就個個喺度打飛機話部機又輕又細

全片幅相機響美國市場
罪大已經過左NIKON

你落一轉馬場就知，d阿叔套機鏡仲勁過馬場攝記攝影師

sony機要帶多幾舊電係身, 結果咪又係無輕到

反光板升起果下黑色,OVF弱點來

1Dx預升反光板先去到15FPS,但你乜都睇唔到,sony就120FPS咁睇

睇客啫，我以前個老世用Contax T3影拿埋金像獎

點睇呢部a9都唔輕唔細喇，鏡頭係咪真係全部重過晒CN同級先

講左幾多次sony可以無痛使用canon鏡

ef mount 直插fe mount ？
唔洗轉插？
真係外星科技

呢點好同意
支支鏡都老連咁大支
單反鏡搬落無反咁款（我知個設計唔係咁）

還看sigma 黎緊d FE鏡點樣

sony用canon鏡係咪追焦仲未crack到？

其實用adaptor後個性能同canon機身一樣,有部份鏡頭唔支持USM咁樣

sigma自家鏡就完美支援

成兩年前技術了

要

叫左你學好d英文架啦

走焦
冇反mon
Black out
拍4k要crop
冇log
我諗呢d問題都唔係一個高要求嘅pro user需要考慮

Sony都係業餘打下飛機用

咁都叫無痛

死撚開啦，仆街

暫時仲係,USM仲未係支支support

sigma鏡就ok

sony仲有LAEA3 可以用返a mount鏡

講真技術真係屈哂機，佢大賣既逼下CN唔好食老本都好，點睇都係用家之福
美國FF銷量唔計sony 嘅話係負增長

你係咪quote 錯

一部新機就引哂d 拎住單反打J嘅大師出黎攻擊人 就咁睇spec 已經贏哂, 到真係出果陣咪又係個個爭住買, 唔信? 睇下當初a7出果陣, 問下身邊d sales 同朋友果時有幾多人係又要屌又要9衝

剩係呢到攝台都大把玩開相機都話SONY廢啦
PRO範圍好廣,記者,運動攝影,出晒名果堆就話姐,講個最常見婚攝,你估而家D客入黎見到你拎住SONY會唔會走/問長問短???

點解你咁care唔可以用adaptor

單反佬不願面對事實

不願接受新技術 新事物

有靚相交貨咪得,你理得我用咩牌子

人地唔知無反法蘭距短，以為會長左

即刻有啲盟塞單反佬出來啦

講真 部機未見街 真相係點唔知 但個Spec起碼係一大進步啦

有長處有短處啦
屌sony都係對人不對事

咩機都見過有人用啦講真

其實個LAN頭有乜用？

驚太多人轉玩無反冇人接貨，係咁踩低無反，無視無反突破單反嘅物理局限

Color issue 解決未，就算執raw都好煩

口碑,品牌形象呢D野唔係話變就變
我自己用SONY好明白,你地話對PRO MARKETING無影響我吹你唔脹

studio 用

一路講器材優劣你唔夠講又spin左去講老師傅

你又估下影sport,stage,event會唔會介意一粒電要影到幾千張，af要幾準人地用4*5手動菲林都係咁影，你渣部d4覺唔覺得羞恥？

睇左RX清你同埋樓主嘅回應
咁係咪即係blackout係源於單反構造上嘅缺陷, 因為入面有塊鏡所以有呢個問題, 對ㄧd運動例如籃球/足球等要求快速catch up運動員動作嘅拍攝冇咁好
而S社呢部新機可以完美解決呢個問題?
請問小弟有冇理解錯

用adaptor多樣野會壞
出job 無adaptor有機有鏡都好似你咁無撚用
明未？

資料同步

exactly,單反極限俾盡14FPS,有一半時間係黑畫面

無反完全無呢個問題,所以CN黎緊幾年應該好頭痕,呢個係物理極限,sony到時再推buffer上到30FPS CN仲要再追

多塊反光鏡算唔算多樣野會壞

5D 1 彈板
D600彈油

用「無咁好」有啲怪
應該話要升反光板係單反本身嘅物理限制
而無反理論上係無呢個問題 今次A9 罪大就聲稱可以突破呢個速度限制咁囉

同埋我講支援

好似呢啲咁

我剩係知有外國PRO因為無啲D服務成套SONY賣返出去

講緊canon膚色偏紅？

你個助手會唔會𢴇少咗反光鏡出job？

Sony咪話今次做埋pro service

佢出得A9攻得呢個Pro市場肯定有備而來啦

BTW Sony最失敗都應該係搵著含撚貓做打手啫

開始人身攻擊了

仲有升左反光板既單反 因為對焦組件唔係CMOS
所以連拍緊果時對唔到焦

好心你睇完發佈info先啦

無反會唔會撞壞反光鏡？ 你係要講human fault冇計
你不如話帶漏卡冇得影

我都知好多pro因為要CN拍片廢要買多部a7sii

我咪講緊唔係SPEC勁就得
要做好其他野,仲要慢慢做返靚口碑
SONY條路有排行

係有班友見到一兩句講SONY唔好就要反姐

sony機用sigma（或唔知咩牌子）出既adaptor，轉canon鏡黎用

真係可靠到可以拎黎做野？

老師傅岀黎回應下啦

係,好多event已經有人用

但AF-C 同USM 唔係支支鏡完美支援,sigma adaptor用返sigma鏡就無問題,用canon鏡暫時仲差少少

同你D盲忠講野都晒鳩氣
你咁講咪唔好搞租鏡借鏡鏡壞機後備囉,SPEC嬴晒得啦

同問

Sony Pro Support有咗好耐
不過俾人投訴地點太少，外遊基本上冇可以即時服務到等等
希望呢個expansion 會改善下

唔知點謂之可靠，不過無反係冇走焦呢樣野

10單Event見9單都係用SONY拍片

我都係講事實姐

就係咁，我就已經唔會拎佢去做野
呢部機講緊影sport 呢d 反應要快，一秒都唔錯得既情況

咁轉法真係咪攪

ea3 ea4轉sony呢d原廠做返backup就另當別論

我就剩係睇呢個POST,覺得重要又唔貼出黎,又話無問題呢樣果樣
你自己都講左得出有問題啦
問心你係咪覺得而家夠晒

我見杜如風拍電視都係用a7

近排去飲，見有人用a99ii開工，我相信係有用家睇中sony某d野而轉左用sony，當然比例一定唔高，sony條路仲好長

老minolta 用家都唔頂
都係個句，好地地做咩轉去sony
c n呢d隔離左右好照應

諗諗下又真係好似有幾部a7s

GOOGLE a9 announcement 全部都剩係講部機
PRO SUPPORT更新有無LINK?

你睇定2020奥運咩機最多就知，到時應該會有a92

marketing都好重要，要攻入記者市場sony的確仲有一段路要行，但at least而家牌面係形勢大好

Spec 勁可以有更大可能性，提高成功率就肯定。
但唔代表相出黎一定靚，對比810 ， a7r2同 5dsr , a7r2真係最唔吸引。始終對比NC , sony 算係新手，未係好捉到點tune好個 engine

巴打你認下人先
我身為sony fans都知道pro support係sony弱項
所以先回一回...

呢張圖都無意思
如果有上YouTube睇過Matt段片就會知點解
Sony CS係外判出去，服務態度好惡劣
Sony整到好似全球都有咁，個事實上個D center都唔係Sony自己
佢真係要改善下呢樣野
當然你唔係搵食無所謂

有人唔滿意SONY 服務同 有有人唔滿意CN拍片有乜野關係?

呢樣野無得講，Sony 灰的確難睇

但佢個raw又係三廠中最好執

Sony唔趁呢個時間改善，隨時錯過最佳時機

A7R2 Spec係靚既
但影出黎同A7R ,AB test都未必分到

希望高ISO同color depth 可以improve多d

dr 愈高即係灰度愈大喎, 相對嘅

Raw係正
但佢個AWB同jpg綠色好怪

Are you serious?
A7rii iso ,dr, ful frame 4k點都贏晒5dsr 啦,仲未計size,反mon, peaking ,slog呢d基本野

我A7R換A7R2
覺得A7R啲色個TONE仲靚

我睇左好多年啦
呢句由上屆世界盃出支500 f4 個陣就聽緊
當年a99 牌面都好勁架

無野無可能既

jpg standard可以再tune好少少

同埋adobe 解raw default柒色curve, 要手動做camera calibration

sorry巴打

曲

可能係直岀大師😅🙈

啱啱睇sonyalpha 個ig story有hands on test

a99 就算啦，當年D4 1Dx 贏9條街

a99ii對比a9有咩優勢

無，a99ii係sony好心出俾a mount 死忠

仲有好多細節都好正
UHS-II
Touch Screen

唔知有咩功能會下放去A7去III

有幾遠……
d5 raw連拍都係200張

睇咁耐，唔計Pro services問題，就係班為屌而屌嘅唔肯面對事實

42mp
夠唔夠大優勢

同埋平d

20Fps (no blackout) 再加Buffer喎，真係唔遠？

咁a7r2呢

所以SONY唔出無半透鏡又有磨打既A-E接環
如果唔係係無人買

罪犯相機部呢幾年真係外星科技

下放靜音快門，touch screen同電量

R2嘅像素+a9嘅連拍

有樣野未有人提

內買ND filter

雖然RX100mk3 已有，但可換鏡機係第一部有

遲早都出
點睇A99ii 都似最後一部A mount

d5 20MP, 12FPS , 200 raw with XQD card
A9 24MP, 20 FPS, 241 raw with UHS II SD card

有咩？
Fs5下放🙇🏻

blackmagic個d叫唔叫可換鏡

支死人小白幾時先減價

差緊幾條街都可以話唔遠
最保守估計 c、n 三年內都出唔到呢個規格
唔係一樣野贏緊c、n 係好多野重要既功能都遠超緊

C,N單反出到呢個規格先係真正外星科技，可以突破反光板既物理極限

自己計下你果200張有幾多秒比你清緩存
SONY果241張又有幾多秒

XQD 罪大有份出
但自己都唔用
nikon係咪上錯賊船

外星科技
期待sigma 出既原生FE 鏡
外星科技x外星科技

不如你幫我計下

唔似會岀喎

淨係1/8000 變1/12000 快門就唔難
當年minolta都得

講緊連拍喎清

內置ND FILTER個原理唔係真係有塊ND FILTER收埋係機入面可以移開咩

咁細部機

應該係電子式，好似rx1rii同a7rii 個on off low pass filter咁

睇spec啦

好似fs5定唔知7已經有

BTW,RAW仲係無LOSSLESS COMPRESS

無lossless compression

外星科技又點
專業既唔會隨便轉
業餘既又買唔起

你地d相機知識係點學翻黎？

最好依個世界得C/N

又好似幾有道理
利申：罪犯之一

人地拎部業餘機已經勁過你部專業機，你咪唔好轉囉

睇fb見到人講話定價3萬？

加油繼續孭舊磚出街

差唔多

Sony #a9 20fps, no blackout

[url]
[/url]

C、N 繼續視而不見啦
依家最大既問題只係鏡頭
而Sony 其實自己都有能力去整 只係出得慢
跟本Sony 就唔急 鏡頭只會越黎越齊
等你地機身技術追到個陣 佢已經又有新野
a6000就係一個好例子 幾年前既機放係依家都完全唔失禮
到依家其他無反既技術叫追得接近啲
佢又整左部怪物出黎

屌你老母Sony 重視下Apsc啦

其實分兩派啦，我比較仲意睇real world sample多於spec，同hifi一樣spec 勁可以唔好聽。我係上網不停搵呢3部機的相，同一個景下無論用raw/jpg 都係 A7RII 出黎最唔討好，顏色同曲線過度好怪，5dsr顏色及光線都非常自然，雖然DR低，全部都控制得好好，無乜sharp cut位。810就夾在中間，

當然拍片又係另一個世界，但如果單係影相，5DSR出黎的sample比較近我杯茶

A6500 已經好正
但Sony鏡群真係好小 同埋好貴

無錯 fs5內置有 variable ND Filter 靠電子式影響入光

Sony專做外星科技

講a7系列出嘅RAW/JPG直出普通，就係人都知。係用家都知一定要入Lr執咁齋，如果你同我計JPG直出色嘅話，Fuji橫掃咁濟啦嘛

我諗你誤會了，當然唔係講純直出，所有機都要執，但原source你落得唔準的，你點執都會唔執得番出黎，例如紅色花有1000級慢慢由光到暗，A 機紀錄到 900, 850, 820 , 700 ....B 機紀錄到 850 , 849 , 848... 600全部細微變化，咁你係 A 機點執都唔會執得番 B 機果種自然出黎。

而 A7RII 正正就係範正次著，顏色同光暗的唔自然，成張相你拆開聞係好好，sharp夠，noise 控制不俗，bla bla bla，但你overall 睇就覺得假左D，對比起 5DSR。去過d review site download過d raw執就好明，SONY DR 好強，但佢細微變化唔足，點樣執都執唔番果種真實質感。

無錯CANON好多機比人笑膠臉，偏洋紅，無色階，但5DSR出黎d野真係好唔同，無晒canon陣味反為多左種中底菲林感

屌終於有人講左事實出黎

咁冇計了，你應該唔識執相？

老老柒柒，我覺得所謂fuji色都係吹出黎，好多新手直岀都好柒，靚果d係咪直岀又唔知

無知一問同一隻菲林中底同大細底菲林有咩分別？咩係中底菲林感？

我始終覺得單反影相好手感啲
不過sony機拍片啲質素勁好多

既然你講到咁，唯有用返canon啦，
不過有冇相睇睇？
真係想睇下有幾真實

遲早一定出一堆班偽龍友表示
無反，不了

使乜遲早，呢個Post都大把啦

請問有無Link一齊研究吓

新手唔識野 請問一下點樣可以 DR 好強 但細微變化唔足
DR 勁唔係姐係保留到既細節多左咩
5DSR 點解又可以色階差但係保留得更多變化

無野係唔識執的，以前影SLIDE用lupe睇就無得執啫，你scan左落電腦一定會執，而且菲林果種係「高光壓縮」特性，都唔係硬執可以執得番。

相係一種藝術，有人仲意用唔同菲林影就令佢唔真實，令佢高光壓縮，乜都100%還原唔等於靚。不過數碼世界要玩自訂的野，一定係吸得越多資訊就越易後製到你心中的效果

再簡單d講，好似hifi一樣，你source資源唔足，你點升頻點tune,無左的野唔會比番你，你只能靠估去fill 左中間的gap位，估錯就聽落去唔會自然。而唔係一味話錄到5-40KHZ 呢個range就等於好聽，就算我30hz-20Khz，我中間d野做得靚做得足，一定好聽順耳

紅字啱呀，至於你講到質疑係咪直出。我相信富士Post好多Sample畀你

其實係同一場景用同一setting同一支鏡，入電腦睇histogram就知咩事，btw，cakon暗位一推就起渣，呢啲叫過渡好？

所以咪叫佢攞Link出嚟研究吓

舊電a7用唔用到

no

之前仲把心一橫諗住換99ii...
唔記得咩報導仲話咩sony會回歸amount懷抱
都係收自己皮

佢依家純粹文字描述，總之a7就係柒色

IN SONY WE TRUST

又話好似canon body一樣

呢部a9應該逼到CN出招啦掛

咁撚癲

話明新手啊嘛 你估買機送技術？

除非跑新聞影運動啦，日常去旅行影風景都唔會用到。
6k senor 影4k片，p記gh5 都做到，仲要平佢一大截，要呢個功能拍片我令願買部平d

除非C/N出FF無反旗艦機
物理極限應該好難突破
不過反光鏡應該係時候放棄
以前菲林就必須,
剛出數碼果時都可以話技術未夠
要保留反光鏡
但依家罪大就證明到無反光鏡更好
20fps, no blackout , 1/32000s

如果C/N用返旗艦body但唔用mirror轉做無反， 啲鏡又用得返， 個樣又冇變過， 散熱一定好過無反細body, 多左既位拎黎加多啲功能/加強效能， 要突破a9應該唔難（掛？）

應該仲有班人屌OVF 好過EVF

但a9 EVF 120 FPS，遠快過人眼render速度

仲有， 單反對焦係經反光板分光，a9經cmos，而家已經係每秒60次對焦，有反光板跟本做唔到呢個速度

樓上有人屌DR 大但無過渡真係得啖笑，sony 只standard jpg色柒咋，上去官網睇d相，甚至我自己執color render不知幾好

同埋adobe 直解sony raw係灰d的，用capture one色水會好d

粒sensor邊度黎先係最大問題
A9咁勁粒sensor佔一半以上

CN斬反光板好多野要考慮，原本a7 仲未有能力威脅旗艦機，而家水浸眼眉迫佢地upgrade

stacked exmor RS

CN 呢方面好難追

等富賤同pan記個organic sensor, 不過pan記相機部門好似就黎收皮

APS-C 已經比罪大放棄
E鏡jj

呢個真係要指證你
C好難追
N邊有得追

sony撚留名
雖則呢啲機一世都唔會買
不過j下外星科技

不過都幾怕Sony spec寫一回事用落就諸多限制，變左gimmick function, 唔實用，sony都唔係第一次

窮撚

N等罪大過幾代後大發慈悲
放呢粒比佢

仲有幾樣野有待report:

1. 開機速度
2. shutter lag
3. EVF lag
4. 待機時間

Sony 唔整好個jpg 色水就預左日日瘋狂俾位人入

一直都嫌A7系列連拍慢
諗住A9會改善下
點知DLLM一跳由5fps跳到20fps
真係估你唔到

舊機降價

可以入手a7r 了

2. 30ms (1dx2 ~36ms)

用番機械快門MODE可以去番5FPS

班老屎忽不願面對真係好核突
今時今日仲講得出sony唔pro既究竟有冇腦 定係覺得自己拎住cn就係大師
出街望下喇，依家得返你地d老屎忽拎單反咋

仲要拎住部D5，但連WB都未識set

佢係咪行full sensor readout
我剩係見到fast readout speed同埋electronic shutter

有低速連拍mode架

姐係20fps係electronic shutter?

純用家覺得索尼d機spec係好勁，但用落好多制肘，果時由a7r2 轉番d810 感覺好好多

索尼真係好難直出，執色無番咁上下搞唔掂

sony機正常都係用electronic shutter

我都唔知咩時候先要用機械shutter

所以我就係想知佢塊所謂fast readout係咪full sensor
E.shutter俾20FPS你但jello effect就真係好幽默

怕影郁既野有rolling shutter

A9 出左global shutter

我諗佢應該唔係full sensor, 只係readout快左jello effect冇咁明顯

出到global shutter既話咁唔止反光鏡， 連mechanical shutter都可以cut埋

唔撚係掛 咁真係外星科技

唔完全係global既,不過個stack cmos 加快左個readout可以好接近global shutter

入乜春，唔識執相咪唔好用，用canon殘廢機囉，橫掂班人最叻自己呃自己

撇除你唔識執相呢樣野之外，仲有咩制肘？

講還講唔好貼相🙏🏻

A9打出黎之後，有望黎緊幾年既無反都係會向global shutter同E.shutter發展
講真只要解決到同普及化到FF global shutter，真係可以全面淘汰實體快門，之後就解決埋shutter shock，防震又跳一大步，flash sync又更變態

到時sony就更加霸撚住哂個sensor market

某副廠鏡老細: 無反市場太細

發夢自己係員工

龍仔?

龍仔老闆咪sony

出得一陣又5犯

屌
回錯 自

SONY出liveview (果時未有無反)
反mon, 就話以上功能無用
Gimmicky野
CN出就打倒昨日的我
見唔少啦

留名睇CN出FF無反

有d物理限制有塊反光板係度係突破唔到

留名睇到時班單反撚又忽然接受到無反

Sony依家需要既唔止係Spec
係時間
CN發展左咁多年，咁長歷史，咁多network，咁多loyal customer同品牌名氣，Sony要浸番一輪先得

不過是但啦Sony自己Video同Sensor都有排玩
仲要渣住Nikon個春袋

Live view 應該係Olympus e300出先
個時C話無用，丙得好勁

sony救廠之作

Fuji早期都有部，不要得五秒

不過*

救廠之作係A7

究竟有無科技可以突破高ISO雜訊問題

你睇下當年部D1同而家A9個高iso先再講啦

Organic Sensor (可能)
或者出超低溫SENSOR

organic sensor, 有生之年系列

你明唔明點解高iso 有noice?

Spec就非常好J的, 但電量個D真係實機等人評測先知~
尼部真係黑科技~遲下過幾年睇怕都會轉去用無反
希望尼部機刺激到C/N, 進取D

官方寫單電900張,未計直倒同extra battery pack

你用過未先？未用過得 "覺得" 兩個字無乜說服力喎

等睇有人話一日閒閒地影9000張相，要10舊電先夠

未啊，當我冇講過😂

sony: 我地有部機叫A7s2

應該成埸波\演唱會隻手指冇離開過快門,一換電就影漏左幾張大作

900真係比以往D機多好多~單反真係無哂優勢

個look真係好樣衰, 機頂轉盤好似生野禁左一舊右一舊

萬年cad 檔改少少出新貨

幾時cut ASPM wheel加頂LED mon呀

我唔信九百張

有股份渣，唔係好熟架渣

連續拍攝同續航力又係兩樣野來既

係囉，點解Sony 無反都無機頂mon?

首先你要知道點解單反要有頂mon

個頂已經沒哂位, 下代應該會搬個轉盤去機面, 機頂其中一邊加 LED display

Minolta style

點解？
我見GFX都有

單反鏡玩 off sensor AF
Mirrorless 玩 on sensor AF

由頭設計過堆USM 鏡吧

我都唔知，好地地有evf唔睇要拎開部機轉個角度去睇個頂Mon

大陽光下睇唔到mon的，led會好d，講緊腰平set機

學nikon cut apsm 盤 ,用function key + dial set

我話evf喎，太陽光下機頂更加睇唔到啦
仲有一部眼平機好地地做咩要腰平set機

LCD 頂mon係太陽光下好清楚的

你用過頂mon就知係sports個情況下係常用的

終於有joystick 呀！！！

A9 好明顯打canon 1仔同Nikon D5 專業用家市場。我平日行山影下風景都係用返A7ii 算

等a7新機入a7ii啦，無人理apsc㗎

sony係APSC鏡差啫,佢d body都好好用

Dynax 9

就係鏡無乜選擇，又唔似會有新鏡，全部放晒落FF度

有sony 出黎搞局真係極之好

點解太陽光下led反而睇唔到？

你係咪未試過大光陽下落腳？ 下下要去睇個evf黎set野， 轉少少setting又要隊個頭埋去check, 一係你支腳米八高， 一係你本人得米五

講真機頂led呢啲可有可無， 有係方便啲， 咪當bonus囉 冇都冇乜所謂， 麻煩少少姐

到時a9mk2出機頂led就會由唔重要變左重要

成個post俾幾個會然推左二百個回覆

反光鏡帶來既好處響無反可以由其他技術做到係遲早問題
淨係silent shutter呢一點已經響實戰有好大優勢
A99嗰代都仲係俾C/N屌打係因為未成氣候，好幾個決定性既環節都爭太遠
旗艦級body用家遲遲唔轉都係因為嗰三幾個(合理)理由，續航力/AF力/EVF lag
不過衣家似乎時機成熟，單反市場停滯，拍片市場抬頭，SONY自己又有sensor廠又有幾十年電子產品底
有競爭係一件好事，就算C/N死忠唔打算轉，見到部咁既對手機呢兩間廠一定要回應，到時係一廠用家都係福音
當然，鏡群、轉插帶來問題、pro support呢d都仲要時間搞，不過有option一定好過無option

利申: 自己用N影still，做野有用S拍片，studio用中幅，咩野task都總有最啱用既tool既

希望佢出啲高質f4 zoom比業餘用家, 輕便啲， 唔洗下下都托碌gm鏡

唔好咁笑自己啦貓sir

f4 zoon 已經有16-35 24-70 70-200喎，質素係中間嗰支差少少啫

70-200>16-35>24-70

16-35都唔係話好好， 24-70直頭接受唔到 70-200個價我寧願補多啲買c/n既2.8

應該係XQD太大張
A7系列得單card slot對某d用家係deal breaker
不過如果整dual XQD對A9個body會佔太多位
用UHS-II如果onboard做buffer夠係可以同XQD爭唔遠
(不過個人覺得無controller既card既可靠度都係爭d，極端環境會prefer XQD/CF)

點解得一部A9發佈左？要等23/4？

A7唔係已經有咩

sony不嬲都係咁,出左部general 型再出R再出S

睇筆直做人

A73下放電池同EVF都夠打D810同5D

無錯，budget對99%人永遠係考慮，如果N記拍片唔廢你估d人會另加部a7s咩，錢用去買鏡唔好
SONY個方向係一部body / 一個system做晒全部野，大多數用家就算搵食都未必要拎科技尖端級performance，反而如果一堆同廠gears應付到佢大部份問題咁對佢既競爭力會係好大優勢
當然極端位置會有極端要求，如果想響戰場南極太空影still咁就拎N記，響NYC接大客拍片job就拎RED，不過次一兩級用途如果SONY cover到個用家就唔需要分散投資

有幾多大job接丫，用canon做野嘅好多都用緊6d, 5d3🤷🏻‍♂️

不過個「市」開始唔同左，以前一定要接3rd party job，純服務業
衣家多左internet尤其mobile，個delivery可以好多變化，有時可能係self serving自己出production，或者公司in house擺晒佢
所以多左case係衣家先開始砌機群鏡群，咁如果一個system可以應付晒d task咁基本上唔需要考慮其他廠
講左無十年都八年話SONY會打到黎，衣家終於真係出手

留番比d廢老用
用來j聲

有人話mech 係留番比閃燈用?

我想知部新RX1多d

有global shutter就唔洗用mechanical shutter

但而家a9果個唔算係global shutter, 咁姐係配唔到閃燈

flash sync同rolling shutter係兩大仲用mechanical既原因
A9 so far響event既review都話rolling有改善，不過影sports呢方面要求好高，都係要等真機出左之後既on field reviews

佢presentation slide有張影golf club都無彎
當然現實係點就無人知

global shutter都未下放到落M43消費機，更加唔好講FF

好心罪大出部無反 a-mount 機啦 (無半透鏡)

F記色水雖然味精，但好好 J

無半透鏡應該無乜鏡用得

咪有舊adapter囉

adapter 有半透鏡

好似 e-mount 機咁用 CMOS 對焦

LA-EA3冇

只要升級晒d鏡做鏡身摩打就得
同而家R2配Ea3 加Sam/ssm鏡一樣

Sony 榮膺美國全片幅相機銷量 No.2！

我成手螺絲鏡.....

巴打

你祈禱sony會整隻LA-EA5既物體出黎喇

上面有人話，用canon做野嘅好多都用緊6d, 5d3。其實係好多人冇budget / 唔想出咁多錢。如果有budget ，係人都唔會玩9自己用相機拍片。

BTW 好多影相佬去拍片。用影相個mind set 去拍或吹水。錯Q曬

sony 仲點會升級A mount 鏡

雖然$ony啲技術真係好強大，不過要取代單反似乎仲有一段距離
一間成功嘅相機公司除咗機身勁鏡頭都好重要，機身可能玩兩三年就換但鏡頭可以用一世
今次$ony發怖希望可以發出個警示比C/N(尤其Nikon )唔可以再食老本
身為Nikon用家見佢咁嘅情況都好擔心

專心影相好過

遮黑時間長短同樣好影響AFC準確度..雖然C/N旗艦機遮黑時間應該都好短下..但對於先天無反光板既無反機連續對焦如做得好應該比單鏡反光機好好多..

單反對焦點永遠係m 巾形狀
去唔到邊位/ 四隻角

Yes
買機送技術

對Sony 機轉換canon 鏡AF速度有疑問嘅巴打可以睇睇條片

回帶時間

bin c

a6000出嘅時候，雖然多對焦點，但係俾人笑slideshow effect
11fps時只有每秒11格嘅powerpoint liveview

出a6300個時sony sell過minimal display lag (EVF 120fps refresh rate)
結果都係輸單反

今次a9連拍時60fps liveview blackout-free (EVF 120fps refresh rate)，真係進步得好快

由EVF開始吹到追趕OVF，到真係超越OVF，前後只係五年時間

無知一問，咩係駁鏡？

Adapter 用返單反鏡？

你知唔知年中幾多4As TVC用相機拍

用接環裝非原廠鏡

OVF 玩左幾十年
基本上無進步過

可能人地淨係用過canon

好正，但好似用唔著

物理限制,都無乜得點進步

單反係咪要收皮

新手
咩叫blackout
google淨係搵到個全球黑白攝影巡展

我見到喇
原來有人同我問同一樣野
多謝大家

簡單去理解
你眨眼果下就係blackout, 有零點幾秒乜都睇唔到

單反就影一下相眨一下眼， a9就開眼睇

反而依家想入部a7ii玩下
巴打有冇咩地方/信用卡個d推命？

多謝你
之前睇完有少少唔明
依家明晒

仲以為發佈a73

諗起之前有個廣告"每一個gram..都係負擔!"..結果A7出現之後..個廣告就無再賣啦

Canon 6D廣告: 多0.1個gram，都係一種負擔

Sony A9 無反相機有能力取代高階單眼，成為運動攝影之王嗎？
原文網址：
呢個網站率先「分析」a9缺點

Lighter! Stronger!

20fps同錄條片cap圖有咩分別

4k 片cap 圖咪4k 解像度
20FPS 係24MP 解像度

記者表示唔會因為要換一系列既機放棄晒手上所有野，唔講加mount ，因為一加左等同用第三方支援

佢講啲野有小小難理解

記者基本上用公司機，睇公司畀咩機你用，扮咩啫你

基本上姐， 實際上人地用自己既機唔得？

唔係唔得

傻啦，公司機比你得一部，唔通佢壞左唔影咩
最後都係要交貨，所以先要咩住兩部機，一部自己一部公司
利申：細公司

會唔會咁易壞
假設真係要經受拎住兩部換鏡機，a7唔係細好多咩？

經常*

睇邊類機，做新聞同突發既成日壞機件，操到要fade out賣到員工都無人要

似乎佢"分析"的A9缺點
實測都無出現

Sony A9 田徑場上盡顯 20fps 之極致！

我見親揹自己嗰部都係自己攞嚟Snap玩多，巴打自己拎邊部研究吓

自己機壞有冇得clam返錢咖？

有消息話A9如果用番機械快門，只有5fps

根本就係

機械快門冇咩好講
而家就係要睇a9電子快門實測有冇問題

A7r 2 個spec
足夠玩多幾年

一於等佢出多代先

留意返, 用a-mount lens係10fps
其他廠會點??

source: